【風水撚注意】破解大埔回歸塔/毒蛇陣

大埔回歸紀念塔是否「毒蛇陣」。說穿了，設計者根本沒足夠的風水知識去佈陣，那個塔只能算是有風水概念的brown object而已。

實際影響：

1. 回歸塔的日常用途，只是供遊人登臨瞭望，不是讓你居住，風水好壞與你無關，亦不會影響香港。

2. 設計者的初心，應該是想弄一條蛇，現實中，它橫看豎看都像《IQ博士》內小雲最喜歡篤的那坨屎。

象徵意義，中國古人叫「具體而微」：

1. 不是說回歸塔風水可「影響」香港回歸後狀況，而是說它可微觀上「反映」香港。

1. 九七年落成，屬於七運建築。

2. 塔前有一道橋向東南方海邊延伸，以此為入口，則此塔是「乾山巽向」。

3. 七運乾山巽向，犯「上山下水」之病，一般風水佬理解為「損丁破財」，視為大凶。補救方法為「倒騎龍」，即前方佈山，後方置水。

4. 恰巧塔的後方不遠處有個噴水池，叫「中央水景」，正好可以補救「向星上山」的「財運」問題。

5. 這倒騎龍只操作了一半——塔前理應有點屏障，現在卻無遮無掩，直對開揚的吐露港，那個關乎「人丁」的「山星下水」問題，非但沒有解決，反而變本加厲了。

6. 設計者根本連什麼是「倒騎龍」也不懂，總之「水為財」，前方要見水，後面也噴水，那樣就香港好、國家好了。

7. 若我們用玄空飛星作更高階的分析，回歸塔門開巽宮，飛入六、七等或剛或柔的金星來剋巽木，意味着統治者會傾向硬來，亦管治得頗為吃力。

8. 本來以吐露港的水作巒頭，而巽宮又是靈巧如蛇，能夠彎曲卸力的柔木，這個金剋木問題已天然地化解了，但建塔者卻偏偏多嚿魚，在那兒用木板搭一道直挺挺的橋，造了一個震木（即剛木）的象，令政府跟民眾的關係變得更僵硬。

9. 這「風水局」只考慮統治者一方，全沒兼顧香港人感受。代表大眾的坤宮屬土，飛入三、四等星，已形成木剋土的緊張狀態，令民眾不好受，但設計者或所謂風水師非但無意紓壓，反而讓坤位綠草如茵（我不肯定有否種樹），加大了木剋土的卦象。

10. 不知是天意抑或巧合，就在七運最後一年，即2003年，坤宮恰巧飛入三碧木星，一碌剛木插進坤土，加上本來的木剋土格，終於令民憤爆發。

怎樣補救好呢？

1. 再說一遍，這個塔極其量只反映回歸後幾年的狀況，

2. 而隨着七運的終結，它早已過氣了。

總結：

1. 近年坊間流傳的「毒蛇陣」，根本是無稽之談。

2. 相比荒山野嶺的什麼心經簡林，禮賓府、政總的風水不是關鍵一萬倍嗎？

3. 當然，不必分析也知道那兒的風水有問題了。

推

咁有無禮賓府過政總風水分析？

港督府都起好成百幾年，一路以黎大把分析啦